POLY設計畢業展好似有同學仔抄襲

理大設計年展有位同學作品同PERKS 撞晒樣

display 同包裝一樣

同學:

Perks:

同學:

Perks:

Perks 既回應, 話唔關佢地事,

校方回應

同學仔話無抄

作品係best of show, 今次玩死個tutor
Grade 就應話俾咗, 唔知會唔會改評分

條女個樣more

dse唔比抄 咪到大學抄囉

差唔多姐
咁都叫抄

perks嗰邊咁講只係為咗讓嗰位同學好落台咋
唔通公開講嗰位同學抄佢咩 無謂令到人地個名就咁樣臭咗啦

lousy第一次上連登竟然因為自己既創作比人抄

到你畢業可能焗住要抄, 同做樣衰works
應該珍惜下做學生作品既自由空間
我覺得呢次唔係好嚴重，但此風不可長

設計幾時唔係抄襲

殘體字

呢幾年好多玩線條嘅設計 唔出襟章其實唔覺似

波浪線條中間有中文字
呢個concept先係重點

先不論樓主post 出黎係乜動機, 但樓主都知會玩死tutor仲係到廣傳係乜心態

似到咁

抄都唔好咁出名啊

有冇機會被退學？
交功課或作品前，理應要填份聲明，以證明該功課或作品並無抄襲

咁所以就要包庇學生涉嫌抄襲行為？ 同埋係咪學校同教師係依件事冇責任？ 先不論教師嘅質素、設計嘅觸覺，而令依件事發生左先。身為高等學府嘅設計學院，係事發時候仲係度出post表揚學生作品，根本就係包庇學生抄襲，已經唔可以接受。高等學院出埋啲咁嘅學生，扼殺本地創意，損毀學校聲譽，對其他學生已經唔撚公平啦，咁你話廣傳係乜野心態呀？屌你老母

年年都抄架啦
退學啦

抄到咁都冇事

就係依啲咁嘅學生、咁嘅學校係度鼓吹緊設計界抄襲風氣，扼殺緊本地創意。身為代表設計行業未來嘅學生、學校，都覺得「抄」或者「參考」係冇問題，難怪上面咁撚多撚樣都覺得抄襲係設計入面係可以。 多撚謝哂你地，香港設計已經玩撚完

香港幾時有設計？

不如你問下香港幾時冇設計？ 戇鳩鳩

咪得你班設計狗係到圍埋打飛機 香港搵得最小錢就係你班垃圾設計狗，仲低賤過it狗

咁即係香港有冇設計呀？ 我好撚亂呀屌你老母

兩個都係抄Keith Haring

有啊有啊，有一堆垃圾設計

答岩呀，例如樓主post個個囉

參考不算抄
你話無見過人地作品都有得拗下
抄人地作品再修改

開晒全名暗示都叫好落台

睇字啦大佬 邊到提過冇責任依幾個字呢 仲有咁所以乜野阿 唔廣傳就代表包庇學生涉嫌抄襲行為？ 邊到講過tutor學校無責任呢？ 有責任又要比你公審下？ 會玩死同有冇責任又有關係阿？
？ 取消左年度導師之選同下架 又包庇緊乜阿？
學校出post表揚關我春事？ 屌我老母做乜鳩阿？ 我屌你

分一早俾左 成績啊咩hon都出埋
唔知學校會唔會改分呢？

所以你想表達乜野？抄襲者唔應該被公審？

兩個啲作品令我
諗起keith haring

設計既野

香港人撚有創意咩

致敬囉好無

兩 set 野睇落 style 幾似, 但我又唔覺得係抄喎

同學仔個 theme 係隨心逐流
以水流做 main visual 同埋中間有啲心都好合理
由 concept 去到 visual 之間個 logic 都幾清楚

Perks 就無講明 concept 係咩啦
背景係啲彎曲嘅手手腳腳黎
都係幾明顯嘅唔同

好似樓上都有講似 Keith Haring
風格係似呀都係用單色粗線無 gradient 實色 fill
但細心睇 content 同 context 三個作品都完全唔同
我就唔會叫佢做抄
最多都係風格類似
正如超現實主義啲畫作都似咖
正如 cantopop 風格都似咖
但業界都話要唔知幾多個8一樣先叫抄咁

上面有 crop 個心位嗰度就話有嫌疑
你話無啦啦格硬擺個心就話啫
同學仔附合返個 theme 都 make sense 呀
唔通有幾首歌都有 "如果" 仲要一樣 note 咁就叫抄咩

簡單啲黎講
今次係 look and feel 似啫
我睇韓妹力架夠個個都一撚樣樣啦

香港出名果D公司既design好撚pro
好多時周街都見到果D公司既design架wo
唔好見識少就話一街都係垃圾設計啦
咁樣講只係顯示緊你既無知

不過個packaging就真係好明顯係抄喇
個size個presentation既手法一模一樣
layout亦都好相似

其實真係寧願present得無咁好都唔好同人地果個撞到十足十

屌啲 comment 講 graphic 搞到無留意 packaging 添
同學仔都講左係參考 perks 所以都無咩好爭拗

不過平遍黎講 packaging 可以做到嘅變化同 graphic 比又少得多
除非真係諗到個好爆嘅 presentation 手法啦唔係嘅話同前人作品真係好易撞
VM方面個玩法就大好多

「參考」
大佬呀一模一樣㗎喎

我 quote 緊佢自己講嘅野
咁佢有無講話係抄呀

派膠之前睇清楚 context 先啦屌

老實類似嘅design Pinterest大把

係好撚pro 啊，但人工最低

個撚個識少少 PS AI 就話自己識 design
阿豬阿狗都話自己係 designer
就係呢啲撚屌搞到香港設計師地位咁低
知左佢地人工真係鄧啲堅 pro 嘅慘

哎喲
咁岩我又搵到佢抄果個reference喎
依位同學仔又真係早過perks有依個design嘅

14 feb 2017

😡

見唔見到係lousy x perks ？

香港設計搵好多喎 韓國紅起嗰個皮革馬袋 玩具 Eric so 室內設計 大把港藉設計人搵到錢

仲有各項產品設計 你用到嘅用唔到嘅都有機會係香港人設計出嚟

香港設計通常係外國紅過本地

perks果個咪又係reference Keith Haring
天下烏雅就一樣黑

咁都有啲堅pro係搵唔少既

其實我都係今屆同學仔黎
Packaging 都可以有好多變化
我直情覺得抄果個同學無思考過點樣設計個package就直接「參考」
講到底呢一份係代表自己既FYP，
其實應該盡量避免相似設計

讀SD 冇一個係無辜

大撚把人 成個dup 落嚟用 改都冇改

係依個Best of the Show 樹大招風

坦白講
以前讀design果陣好多同學都係抄橋
果種無聽真係見得好多

唔講讀設計嘅人
成個香港大把左抄右抄嘅人
根本冇尊重過

有年fashion 抄得重癲

垃圾學校

Concept 唔同仲算唔算抄
手法一樣其實好常見
一幅圖似唔代表大家都係講緊同個故仔

好出奇咩
早幾年有堆讀整衫嘅學生去大型時裝鋪買d衫返黎加加減減當自己設計
轉過頭直情拎返d衫去退
比poly發現咪最後不了了之
其中一個最後拎埋first hon
唔係同組嘅人唔鋸講出黎都無人知啦

舊年理大設計展連個主題都係抄人

如有類同，純屬巧合！

謂，真係Concept似，但無話有左新原素就唔等於創作

佢整左部正方型車，我唔可以整其他款的正方型車？

除咗crop位似之外
啲字特登跟人地放top-center位
中間零零舍舍又係得一個圖案 連放嘅位置都抄到足 放落字下面正中心
你又點解釋

抄一個位我都唔覺有咩問題
但係同時抄足幾個位就好有問題
呢啲叫搬字過紙照辦煮碗 唔係參考咁簡單喇

依家有兩個可能性
一係就嗰位同學仔抄perks
一係就perks抄嗰位同學仔

話唔埋佢地私底下好熟 所以雙方暗地裡同意互抄

搵得最少錢 你廢既做乜都係少錢嫁啦

On9一個graphic一個headline九成人都咁擺咖啦
你求撚其去間舖頭個撚個brand都係咁樣排版咖啦
Brand擺top centre graphic擺下面都叫抄你都痴撚線嘅

人地個brand name 直接撻喺背景上面
同學仔會喺側邊留白呢啲difference又唔講？
放大一兩點係人都咁做嘅野咁乜9都係抄咖啦
你老味我抄緊你靠左對齊左講中文添呀